<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articulos>
    <exposicion>Invasión Francesa</exposicion>
    <museo>Museo de las Intervenciones</museo>
    
    <articulo id="1">
        <nombre>Primera Intervención Francesa en México</nombre>
        <info>La Primera Intervención francesa en México, también conocida como
            Guerra de los Pasteles, fue el primer conflicto bélico entre México y Francia.
            Tuvo lugar del 16 de abril de 1838 al 9 de marzo de 1839.
        </info>
    </articulo>
    
    <articulo id="2">
        <nombre>Segundo Imperio Mexicano</nombre>
        <info>
            El Segundo Imperio Mexicano es el nombre del estado gobernado 
            por Maximiliano de Habsburgo como Emperador de México, formado 
            a partir de la segunda intervención francesa en México entre 1863 y 1867
        </info>
    </articulo>
    
    <articulo id="3">
        <nombre>Intervención francesa en Tabasco</nombre>
        <info>
            Se denomina intervención francesa en Tabasco al conjunto de campañas
            militares que como resultado de la invasión por parte del ejército
            francés en México, se desarrollaron en el estado de Tabasco entre 
            junio de 1863 y agosto de 1866
        </info>
    </articulo>
    
    <articulo id="4">
        <nombre>Historia de México (Época Independiente)</nombre>
        <info>
            Tras las revueltas independentistas iniciadas a principios del siglo XIX 
            hasta culminar en el año de 1821, la Nueva España se separó del control 
            de España para pasar el control administrativo y material a los "criollos" 
            (españoles nacidos en la Nueva España), evento que se logró a partir de 
            la guerra independentista de 1810 hasta 1821, movimiento que fue iniciado 
            por Miguel Hidalgo y Costilla y continuado por otros insurgentes. 
            Durante el transcurso del siglo XIX el país fue sujeto de constantes 
            revueltas y levantamientos destinados a obtener el control y el poder
            administrativo. Facciones que disputaban intereses eclesiásticos, 
            conflictos territoriales, nuevas formas de gobierno, e invasiones de 
            países extranjeros dejaron agotados los recursos con los que contaba el 
            país haciendo que la nueva nación emergente tardara en perfilarse
        </info>
    </articulo>
    
</articulos>